\chapter*{Conclusion :}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion :}
Pour le secret les temps sont durs. Entre injonction de transparence, et facilité de communication à laquelle le professionnel est soumis, il semblait intéressant, aujourd'hui, de se rapproprier cette notion.\\

La notion de secret, bien que couramment utilisée, n'était jusque là caractérisée qu'en tant qu'adjectif ou accompagnée d'un adjectif. Le secret seul n'était pas interrogé, il semblait pourtant qu'il portait en luimême quelque chose d'autre, quelque chose de secret.\\

Nous l'avons dit, le secret est un élément constitutif de la démocratie, il garantit aussi notre statut de sujet, libre d'exprimer ou non ses pensées. \\

C'est à la naissance  d'un mythe de la transparence  auquel on assiste. La transparence vient en pansement du trou laissé par le secret, il est lui même un fantasme. Le fantasme de tout savoir. Il promet de tout révéler. \\

Ce travail était une tentative de réhabilitation du secret. Face à une sur-médiatisation de tout, le secret est en quelque sorte en danger, notamment, à cause de l'argument démocratique qui s'est, en quelque sorte, retourné contre lui. 
	


%Les temps sont dure pour le secret. La pluralité des acteurs dans les prises en charges aussi bien médicales que sociales, les possibilités offertes par les outils numérique dans la transmission des informations présente l'avantage d'être rapide et facile. La facilité de transmission des informations conduisent le professionnel à devenir "utilisateur". Utilisateur d
